\chapter{Implementierung in .NET Core}\label{netcore}
%% deutsch
\paragraph{Übersicht}
Die .NET Core Implementation ist in folgende Pakete aufgeteilt:
\begin{itemize}
\item{net.spottog.I18n}\\
In diesem Paket befinden sich alle Schnittstellen und Klassen, welche in allen Bereichen Verwendung finden.
\item{net.spottog.I18n.ServiceClient}\\
In diesem Paket befindet sich der Textspeicher ServiceClient, mit welchem der im Kapitel \ref{restservice} beschriebene REST-Service abgefragt wird.
\item{net.spottog.I18n.MariaDB}\\
In diesem Paket befindet sich der Textspeicher MariaDBSave, mit welchem eine MariaDB bzw. MySQL Datenbank als Textspeicher verwendet werden kann.
\end{itemize}
Die Aufteilung in mehrere Pakete hat den Vorteil, dass die Abhängigkeiten von anderen Paketen so klein wie notwendig gehalten werden. So ist das Paket net.spottog.I18n.MariaDB z.B. von einem MySQL Connector abhängig. Wird keine entsprechende Datenbank benutzt, ist diese Abhängigkeit nicht erforderlich.
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.635\textwidth]{images/NETCore.png}
  \caption{NETCore Implementierung in Visual Studio}
  \label{fig:NETCore}
\end{figure}
\newpage
\section{I18nLocalizer (ASP .NET Core)} \label{i18nLocalizer}
Die Klassen I18nLocalizer, I18nLocalizerExtension und I18nLocalizerFactory erlauben das Internationalisieren von ASP .NET Core \LITVERWEIS{ASP} Anwendungen. 
\begin{itemize}
\item{I18nLocalizer}\\
Implementiert das Interface:\\
Microsoft.Extensions.Localization.IStringLocalizer \LITVERWEIS{ALO}.\\
Durch dieses Interface lässt sich die net.spottog.I18n Bibliotek als Lokalisierungsprovider im Microsoft Backend registrieren. Die Klasse existiert sowohl generisch wie auch aus historischen Gründen konventionell.
\item{I18nLocalizerFactory}\\
Implementiert das Interface:\\Microsoft.Extensions.Localization.IStringLocalizerFactory \LITVERWEIS{ALO}.\\
Dies ist die Factory zur Erzeugung des Datentyps I18nLocalizer.
\item{I18nLocalizerExtension}\\
Implementiert das Interface:\\ Microsoft.Extensions.DependencyInjection.IServiceCollection \LITVERWEIS{ALO}.\\
Diese Klasse ermöglicht es in der startup.cs die I18nLocalizerFactory zu initialisieren und im ASP .NET Core System zu registrieren. Mit Hilfe der Dependency Injection steht die net.spottog.I18n Bibliothek in der Anwendung zur Verfügung.
\end{itemize}
Im Kapitel \ref{aspanwendung} wird die Anwendung dieser drei Klassen beschrieben.
\newpage
\section{WpfConverter (WPF)} \label{wpfprop}
Die Klasse WpfConverter, implementiert das Interface:\\System.Windows.Data.IValueConverter\\
Dies ermöglicht, die Bibliothek net.spottog.I18n in Event basierten WPF \LITVERWEIS{WPF} Benutzeroberflächen zu verwenden. Die Klasse fungiert dabei als Converter, welcher die Strings in übersetzte Texte ändert. WPF (Windows Presentation Foundation) ist das XAML \LITVERWEIS{XAL} bzw. XML \LITVERWEIS{XML} basierte Grafik Framework. WPF ist mit dem in der Java-Welt bekannten JavaFX Framework vergleichbar (siehe Kapitel \ref{javafxprop} und \ref{javafxanwendung}).\\
Die Klasse I18nWpf besitzt eine Methode FireAll(), welche dem Grafiksystem mitteilt, dass sich alle Texte geändert haben. Durch den Aufruf z.B. nach dem Umschalten in eine andere Sprache, wird das Grafiksystem alle Texte aktualisieren.
Die Anwendung ist in Kapitel \ref{wpfanwendung} demonstriert und WPF ausführlich beschrieben.
\newpage
\section*{NuGet Paketverteilungssystem} \label{nuget}
NuGet \LITVERWEIS{NUG} verteilt Softwarekomponenten in Form von Paketen. In .NET Core ist das Paketsystem integraler Bestandteil. Abhängigkeiten von einem Projekt zu einer Bibliothek werden über diese Weise eingebunden. Die Bibliothek i18n.spottog.net bindet so etwa das Entity Framework zum Zugriff auf eine abstrakte Datenbankschicht oder den MariaDB-Treiber ein. Um die Bibliothek i18n.spottog.net in ein eigenes Softwareprojekt einzubinden, welches auch als NuGet-Packet bereit gestellt wird, muss folgender Befehl in der Paket-Manager-Konsole eingegeben werden:
\begin{lstlisting}[language=bash,firstnumber=1]
PM> Install-Package net.spottog.i18n
\end{lstlisting}
bzw. für die Verwendung des MariaDB oder ServiceClient Textspeicher
\begin{lstlisting}[language=bash,firstnumber=1]
PM> Install-Package net.spottog.I18n.MariaDB
PM> Install-Package net.spottog.I18n.ServiceClient
\end{lstlisting}
Alternativ kann Visual Studio \LITVERWEIS{MVS} mit seiner Paketverwaltung verwendet werden, wie in Abb. \ref{fig:NuGet} gezeigt.  Alle Abhängigkeiten werden automatisch aufgelöst wie auch bei Maven, vorgestellt in Kapitel \ref{maven}.
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.99\textwidth]{images/NuGet.png}
  \caption{.NET Core Implementierung in Visual Studio}
  \label{fig:NuGet}
\end{figure}